# Blokzinciri

Graphene de çoğu kripto para gibi , transferler ve piyasa hareketleriyle
ilgili katılımcıları haberdar  etmek için blokzincirinden  faydalanır.
Her blok bir önceki bloğu kaynak olarak gösterdiği için ağda daha önceden 
gerçekleşmiş tüm işlemleri içeren bir bloklar zinciri (blokzinciri) elde ederiz . Blokzinciri
açık ve erişilebilir ve denetlenebilir bir defteri-kebir olduğundan , herkes transferlere,
 piyasa emirlerine ve sipariş defterlerine yakından  bakabilir ve teyit edebilir.

 Tabii ki, bu web cüzdanı denetlemelerinize yardımcı olması için size bir blok 
araştırıcısı da sunmaktadır.

## Mutabakat Mekanizması

Hangi anda ve kimin blok *üretmeye* izni olduğu  , *Delegated Proof of Stake* 
(Yetkilendirilmiş-vekil-pay-ispatı) denilen mutabakat mekanizmasıyla belirlenir. 
Esasında, BeldexEx hissedarları (elinde BTS kuponu olan)  tercih ettikleri blok 
üreticilerine blokzincirinde oy verebilirler.  En çok oyu alan o *tanıklar*ın
blokları üretmelerine izin verilir.

## İşlemler

Graphene blokzinciri teknolojisi çeşitli işlem türleri sunmaktadır.  Kullanıcılar 
aralarında aktiif transferleri yapabildikleri gibi dağıtık borsayla ilişkili 
işlemler de vardır. Bu işlem türlerinin bir çoğu kendini izah eden 
fişlerle etiketlenmişlerdir, diğer işlemler ise şirketin iç işleriyle alakalı daha çok 
bilgi gerektirir.